【經濟寒冬將至？】憂慮貿易戰 三成進出口中小企有考慮裁員

生產力促進局公布2018年度的最後一季「渣打香港中小企領先營商指數」調查，綜合營商指數由上一季的49.7下跌6.7至43.0，當中以中小企對「環球經濟」展望指數的跌幅尤為顯著，顯示國際貿易磨擦走勢仍未明朗，或會進一步影響企業未來營商信心。

這次調查探討了中小企對近期國際貿易磨擦的看法。49%受訪中小企預期貿易磨擦將持續一年以上。以行業而言，貿易磨擦對進出口貿易及批發行業的業務影響較大，近四成受訪業者表示公司的生意額已受影響，遠高於各行業24%的整體平均值，當中84%考慮減少投資，有30%更有裁員打算。

今年年第四季整體「渣打中小企指數」調查的綜合營商指數中，「環球經濟」比上季的41.8大幅下跌一半至21.4；「盈利表現」和「營業狀況」分別報37.0及40.7；只有「招聘意向」（51.3）和「投資意向」（50.1）仍然維持正面水平。

在行業方面，因業者對「環球經濟」分項的展望大幅下調，令三大行業分類指數全線下跌。當中製造業分類指數（41.1）扭轉過往三季的升勢，下跌3.7；進出口及批發業指數報36.8，其「營業狀況」分項（31.0）更見有紀錄以來第二低位。零售業指數則下跌2.9至45.3，而行業的「招聘意向」和「投資意向」則仍然向好。

生產力局副總裁（企業管理）老少聰表示，近期貿易糾紛持續升溫，對本地企業的影響陸續浮現，進出口業更是首當其衝。政府近日已先後推出多項支援行業的措施。中小企可善用這些計劃以解燃眉之急，但長遠來說應積極考慮開拓多元化市場，靈活調配生產線，例如申請「BUD專項基金」全新東盟計劃的資助，開拓東盟市場，以分散業務風險。
生產力促進局的調查團隊每次訪問不少於800家來自製造業、進出口貿易及批發、零售業、住宿及膳食服務、資訊及通訊、金融及保險業、專業服務、以及地產業的本地中小企，瞭解他們對來季業務表現的展望。

邊個唔使供樓就炒果個先，有樓得於保到份工。買樓 gogogo

咁租租咪訓街
冇租租幫我地業主供

保險雞生得性病未？

低置仔表示 :

近年用呼吸plan果班業主點算呀

哦

低置仔 : 好多公司好有人情味，唔會炒供緊樓既伙記

屌你老味知你供緊樓仲唔留你喺度鍊撚爆你個春袋咩

真心驚黎緊個新年

硬好：有壓測樓市好安全

呼吸plan係第一滴血

壓測包埋失業，自住驚閪喵

如果老細仲係租租，而你係供緊樓呢